إيطاليا تنقذ 4500 مهاجر غير شرعي بالبحر المتوسط
 قال خفر السواحل الإيطالي الثلاثاء يوليو تموز إنه تمكن من إنقاذ قرابة مهاجر في البحر المتوسط وذكر خفر السواحل أنه نظم أكثر من عملية إنقاذ شاركت فيها السفينة ديشيوتي التابعة له وسفن تابعة للبحرية الإيطالية وسفن تعمل لصالح وكالة الحدود الأوروبية فرونتكس ومنظمات إنسانية وكانت المنظمة الدولية للهجرة قد قالت إن أكثر من ألف مهاجر وصلوا إلى إيطاليا بحرا هذا العام حتى الآن وذلك قبل إعلان خفر السواحل الإيطالي عن أحدث عمليات الإنقاذ وتراجع عدد المهاجرين غير الشرعيين مقارنة بنفس الفترة من عام لكن في الوقت نفسه ارتفع عدد الوفيات المتعلقة بالرحلات المحفوفة بالمخاطر هذا وقد تم العثور على جثث عشر سيدات في زورق مطاطي الأسبوع الماضي  أ ب